On souhaite programmer une fonction donnant la distance la plus courte entre un point
de départ et une liste de points. Les points sont tous à coordonnées entières.
Les points sont donnés sous la forme d'un tuple de deux entiers.
La liste des points à traiter est donc un tableau de tuples.

On rappelle que la distance entre deux points du plan de coordonnées $(x;y)$ et $(x';y')$
est donnée par la formule :

$$d=\sqrt{(x-x')^2+(y-y')^2}$$

On importe pour cela la fonction racine carrée (`sqrt`) du module `math` de Python.

On dispose d'une fonction `distance` et d'une fonction `plus_courte_distance` :

```python
from math import sqrt     # import de la fonction racine carrée

def distance(point1, point2):
    """ Calcule et renvoie la distance entre deux points. """
    return sqrt((...)**2 + (...)**2)

assert distance((1, 0), (5, 3)) - 5.0 < 0.00001, "erreur de calcul"

def plus_courte_distance(tab, depart):
    """ Renvoie le point du tableau tab se trouvant à la plus courte distance du point depart."""
    plus_proche = tab[0]
    min_dist = ...
    for i in range (1, ...):
        point = ...
        dist = ...
        if dist ...:
            plus_proche = ...
            min_dist = ...
    return plus_proche
```

Recopier sous Python (sans les commentaires) ces deux fonctions puis compléter leur
code et tester votre travail.

Exemples :

```python
>>> plus_courte_distance([(7, 9), (2, 5), (5, 2)], (0, 0))
(2, 5)
>>> plus_courte_distance([(7, 9), (2, 5), (5, 2)], (7, 9))
(7, 9)
```
